\mode*
\section{Einleitung und Motivation}

\begin{frame}{Das Problem: Aktive Teilchen in Flüssigkeiten}

\begin{columns}
\column{0.5\textwidth}
\begin{enumerate}
\item<1-> Synthetische Schwimmer
\begin{itemize}
\item<1-> Janus-Teilchen, das durch \alert{Diffusiophorese} \ce{2H_2O_2 -> 2H_2O + O_2} angetrieben wird
\item<1-> bimetallische Stäbchen, die durch \alert{Elektrophorese} angetrieben werden
\end{itemize}
\item<2-> Schwimmende Mikroorganismen
\begin{itemize}
\item<2-> Bazillus subtilis, deren Antrieb biologischer Natur ist
\end{itemize}
\end{enumerate}

\column{0.5\textwidth}
\uncover<1->
{
\begin{figure}
\centering
\includegraphics<1->[width=\textwidth]{Abbildungen/elektrophorese}
\caption{\cite{soft-matter-review}}
\label{Bimetall}
}
\uncover<2->
{
\centering
\includegraphics<1->[height=0.4\textheight]{Abbildungen/Turbulenzen_bakterien}
\caption{\cite{soft-matter}}
\label{Turbulenzen}
\end{figure}
}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Die Methode: Multi-Particle Collision Dynamics (MPCD)}
\begin{block}
%\item<1-> 
{Die Idee hinter MPCD:}
\begin{itemize}
\item \alert{Teilchenbasierte} Methode zur Simulation komplexer Fluide
\item Fluid wird in Flüssigkeitselemente (> Moleküle des Fluids) mit Teilcheneigenschaften eingeteilt 
\item Wechselwirkung der Teilchen wird im \alert{Kollisionsschritt} geregelt
\item \alert{Erhaltungsgrößen}, z.B.: Masse, Impuls und Energie
\end{itemize}
\end{block}
\pause

\begin{block}
{Vorteile:}
\begin{itemize}
\item kurze Lauf- und Rechenzeit
\item einfache Implementierung
\item Simulation liefert Information über hydrodynamische Effekte des Fluids
\end{itemize}
%\end{enumerate}
\end{block}
\end{frame}

\mode<all>